新加坡組屋掛中國國旗 最高可囚6個月或罰款$2,830

【挑戰法律】新加坡組屋掛中國五星旗 最高可囚6個月或罰款$2,830

8月9日是新加坡國慶日，有網民於周一（5日）在新聞網站Stomp舉報，在新加坡組屋「蔡厝港大牌489B」的住宅外牆上，赫然懸掛着一面中國五星紅旗。蔡厝港市鎮理事會接報後，直接報警處理。目前，該中國國旗已被撤下，警方已介入調查。

這一面中國國旗在新加坡發酵，引發一片爭議。新加坡人認為中國人故意的，「這是中國人故意在國慶期間搞事情！」警方調查後表示，在懸掛中國國旗的組屋樓層，沒有來自中國的居民。

根據《國徽（顯示管制）法》規定，公共場合展示任何非新加坡國旗或國徽者，均屬違法行為。一旦公眾在任何地點可看見有關國旗/國徽，將被視為是公開展示。犯罪者或將面臨最高6個月監禁或500新元（約2,830港元）罰款，或兩者並罰。

新加坡當地對掛國旗也有嚴格規定，住宅和非政府組織只有在每年的7月1日至9月30日才可以懸掛國旗，以紀念8月9日國慶日，平時不是想掛就能掛的。若國旗在夜晚懸掛，則必須擁有照明設備時刻照亮國旗。
<蘋果>

唔係好鐘意中國架咩

狗咬狗 收撚皮

中國外交部強烈譴責

#14億護旗手

星洲好波

坡仔行動表示愛国

強烈譴責新加玻干預中國內政，損害中國人民感情

扯旗手呢

根據《國徽（顯示管制）法》規定，公共場合展示任何非新加坡國旗或國徽者，均屬違法行為。一旦公眾在任何地點可看見有關國旗/國徽，將被視為是公開展示。犯罪者或將面臨最高6個月監禁或500新元（約2,830港元）罰款，或兩者並罰。

痴撚線國家

做得好
新加坡無雙重國籍㗎
做得新加坡人就咪再做中國人啦

善用不推文功能
請推行動po

護旗手出動

猜拿人粗暴干涉波國內政
傷害五百萬波人感情

正路

護旗手呢？

睇cctv拉人啦

少少星加玻未富先驕，可笑可笑

大中華果班撚屌
有種就返返中國啦

自古以來, 新加坡就係中國一部份, 掛中國國旗有咩問題
你班搞新獨GE後果自負

唔咁做點頂支那滲透

大劣口交部出黎未

如果14億護旗手一齊掛乘$2300
Fat fat

護旗手asseme

咪嘈啦坡狗 關你撚事

玻佬同老共真係鬥痴線，難兄難弟咁

抵死啦坡狗

咁中意大陸又要去人地國家生活
真係可笑

防中共法例

戰狼點忍

傷害坡人感情

新加坡人好唔鍾意啲prc架

微博班大陸人有咩講啊，仲唔快d抵制新加坡

又搬14億人出嚟

中華米田共和國新加坡特別行政區收皮啦

坡仔係獨裁，但佢地係想自己獨裁，唔係比中共獨裁自己。

如果搞到佢地認為中共想吞埋佢地就......

極權 vs 極權

支持成立星加坡特別行政区，何君堯成為首任特首

新加坡都是中國的 黃皮膚黑眼圈
外交部表示強烈譴責

坡獨份子

星加坡同馬拉ghost不嬲搵人做5毛咬香港人

真係抵死

獨裁國

護旗手呢仆街

但係咁撚極權都吸引到好多外資

14億護旗手仲唔快d組團去護

自古以來, 新加坡就係中國一部份

咁零丁既2830

件事傳返上去中國嘅話，坡坡國同中國嘅關係就

身體最誠實

獨裁vs獨裁

新加坡唔係支持中國鎮壓香港咩
咁快狗咬狗

打滕

坡仔做得好。

咁如掛區旗係咪唔犯法？🇭🇰🇲🇴

護旗手召喚

新加坡係中國一部份！

新加坡啲刑罰仲痴線過中國.

坡獨可恥

中屬新加坡

又佔人地?收皮啦
天滅中共

[文宣］黑白大字報 政權罪行 遍地開花

文宣就係做比藍絲、港豬
做比自己人睇有撚用！

辱華喎
14億人民係咪又要反坡

如果香港好似咁樣 都幾大鑊

十問坡兒 母親欠了你什麼

Ummmm
但係展示香港區旗好似唔犯法，有冇人試下

@2154

[長期置頂] [iOS/Android/PC/Mac] 香城online正式加入地圖功能

護旗手

咁撚專制

咁係新加坡燒支那國旗算唔算犯法？

十四億護旗手

想借支那刀搞死香港自己稱霸東南亞
死坡狗

賤畜鬥孽種

李光耀用咗好多年去洗華人腦去支化
口交部呻吟未？

坡仔點講

好似舊年有一排支那仔發神經係話要＂收回＂台灣，仲要＂收回＂新加坡

但佢個仔完全無料到

因為係去做野 唔係住

支持中共又屌人放國旗
含撚啦新加坡

傳召護旗手啦！14億人畀你坡佬傷害咗呀！

又話叫新加玻取代香港？

傻啦
坐係馬六甲海峽大把優勢，大陸想搞一帶一路其實都要過佢果關，佢不嬲都係主張東盟成員國唔好過份靠攏中國，唔係大陸洗乜用香港個名扣留星光計劃果幾架裝甲車，就係向佢擺姿態叫星洲唔好咁囂張咋嘛

星加玻高官jer

假如有一日亞運係新加坡搞 張張計真係fatfat

有冇可能煽動新加坡華人同中國移搞多啲愛中國行動，最好提出中國同新加坡既一國兩制，玩撚死新加坡

兌率呀

支那再次玻璃心口交

護旗手在哪?
要人呀

推番大陸啦

出兵打坡狗